---
aid: 9025
zid: 750298
title: "如果梧州解元老被绑架，元老院能接受什么条件来赎人"
author: 黑色雪绒花
date: 2018-04-30 13:00:46+07:00
lastmod: 2018-05-04 13:16:00+07:00
---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 13:00:46 发表了：

如果梧州解元老被绑架，元老院能接受什么条件来赎人

退出两广？

退出两广+内河水师？

退出广西+交出造炮工匠？

---

bart 于 2018-4-30 13:03:34 发表了：

不可能的，我们怎么可以和伪明谈判？这会开一个及其不好的先例。

但是碍于元老身份的政治正确，元老院又不可能不去谈判

两难境地

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 13:04:23 发表了：

或者玩票大的

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 13:06:03 发表了：

或者朝廷挟元老以令澳宋

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 13:07:02 发表了：

让伏波军由海路北上攻击建奴

---

bart 于 2018-4-30 13:08:52 发表了：

这基本上是大陆攻略被阻止的唯一可能性，而且还得是在特侦队脚步受到阻挠的情况下。。。

---

bart 于 2018-4-30 13:09:14 发表了：

元老一来个咬舌自尽，筹码立刻就没了

---

笑看风云淡 于 2018-4-30 13:14:35 发表了：

我觉得以大明的生活条件，解元老不会被太好地供着，估计会病死，然后就没有人质问题了

---

bart 于 2018-4-30 13:20:52 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-4-30 13:14
>
> 我觉得以大明的生活条件，解元老不会被太好地供着，估计会病死，然后就没有人质问题了
>
> ...

解弥仁既然会被绑架，那明朝那边就肯定会有讨论。绑架也要分情况的啊，绑架者是熊文灿自己行事还是明朝锦衣卫？甚至石翁？这些都会有不一样的待遇。而被绑架过去后伪明官方会怎么说？直接通告？还是秘而不宣偷偷谈判？秘而不宣被发现了怎么办？东林清流肯定跳脚。

结果就是清流造就的舆论压力之下，解弥仁被伪明砍了。。。

---

railguninhere 于 2018-4-30 13:28:50 发表了：

老熊肯定不可能狮子大开口，甚至都不会给朝廷说。我觉得就是要求保证老熊人身安全，配合老熊给崇祯作假。可能还有协助配合训练新军去打流民。

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 13:31:45 发表了：

> bart 发表于 2018-4-30 13:20
>
> 解弥仁既然会被绑架，那明朝那边就肯定会有讨论。绑架也要分情况的啊，绑架者是熊文灿自己行事还是明朝锦 ...

如果是清流的话，可以找张岱帮忙

---

笑看风云淡 于 2018-4-30 13:45:13 发表了：

> bart 发表于 2018-4-30 13:20
>
> 解弥仁既然会被绑架，那明朝那边就肯定会有讨论。绑架也要分情况的啊，绑架者是熊文灿自己行事还是明朝锦 ...

我觉得以目前章节，解元老的小心脏撑不到崇祯下令砍了

---

j 啊 j 啊 j 于 2018-4-30 14:04:51 发表了：

特侦队上线，解救元老顺便抓熊文灿回临高

---

wizardtong 于 2018-4-30 14:05:25 发表了：

那就占了天津卫，熊不放人就打北平

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 14:09:28 发表了：

> j 啊 j 啊 j 发表于 2018-4-30 14:04
>
> 特侦队上线，解救元老顺便抓熊文灿回临高

情报呢？人在哪都不知道

---

cc52333 于 2018-4-30 14:10:35 发表了：

> wizardtong 发表于 2018-4-30 14:05
>
> 那就占了天津卫，熊不放人就打北平

这一时半会都干不出来的，需要相当长的时间。

别忘了，这会军队基本上全力都在广东做各种事情。哪来瞬间出现在天津的能力。

还是让冷凝云去磕头管用

---

Eric.Z 于 2018-4-30 14:14:40 发表了：

_本帖最后由 Eric.Z 于 2018-4-30 14:15 编辑_

元老院或许因为元老生命第一的原则愿意退出两广，但其实没有必要，因为这在明朝人的认识中是不可想象的。熊文灿不会这么狮子大开口，因为他想不到。抓了一个真髡知府，澳宋以保证不继续进军作交换，熊文灿会高兴的跳起来。

---

wizardtong 于 2018-4-30 14:18:42 发表了：

> cc52333 发表于 2018-4-30 14:10
>
> 这一时半会都干不出来的，需要相当长的时间。
>
> 别忘了，这会军队基本上全力都在广东做各种事情。哪来瞬间 ...

不知道冷凝云身边的特侦队有没有能耐把崇祯绑出来

---

项天鹰 于 2018-4-30 14:29:22 发表了：

_本帖最后由 项天鹰 于 2018-4-30 14:53 编辑_

以熊文灿的想象力，怕是想象不到有要挟澳洲人退出两广的可能。换成大明，别说知府被活捉了，就是巡抚被活捉了，崇祯也绝对不会管他的死活。熊文灿最多也就是要求和谈停战，而且肯定是做好了澳洲人不同意的准备，能争取到以实际控制区为界停战，对熊文灿的处境来说就是意料之外、希望渺茫的重大外交胜利了。

假如熊文灿捉住了解主任，最好的办法还是偷偷藏着，私下和澳洲人谈判。如果谈判的事泄露出去，熊文灿妥妥被扣上通敌的帽子，如果让朝廷知道他抓住了“髡酋”，放了，就是卖国贼，杀了，澳洲人会往死了打，左右不是人。熊文灿现在的处境，基本上是死局了，用解弥仁要求澳洲人撤军是办不到的，想调任也来不及了，已经背了丢失广州、肇庆的罪名。真能捉住解弥仁的话，以礼相待，尽量和澳洲人拉交情，保证自己性命吧。

突然想到了一个剧情：

熊文灿捉住了解弥仁，抱着试一试的想法和澳洲人谈判，澳洲人真的暂停了攻势，最后由特侦队把解弥仁救出去了。

几个月之后，熊文灿被伏波军俘虏，澳洲人在和明朝的谈判中提到了释放熊文灿一条，崇祯严词拒绝，调集闽、赣、湖广、云贵各省军队与髡贼决一死战。

---

Eric.Z 于 2018-4-30 14:31:22 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-4-30 14:29
>
> 以熊文灿的想象力，怕是想象不到有要挟澳洲人退出两广的可能。换成大明，别说知府被活捉了，就是巡抚被活捉 ...

正解

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 14:36:57 发表了：

> Eric.Z 发表于 2018-4-30 14:14
>
> 元老院或许因为元老生命第一的原则愿意退出两广，但其实没有必要，因为这在明朝人的认识中是不可想象的。熊 ...

停止进军这种条件，我觉得不太现实

朝廷如何相信髡贼会信守承诺？

说不定人质一放，髡贼就大举进攻

如果是约定一年不进攻的话

谁来做担保人？

只能以解元老的生命做担保

那元老院也不会同意

这一年存在太多可能性

元老一死，谁都担不起这个责

---

Eric.Z 于 2018-4-30 14:43:48 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 14:36
>
> 停止进军这种条件，我觉得不太现实
>
> 朝廷如何相信髡贼会信守承诺？
>
> 说不定人质一放，髡贼就大举进攻

熊文灿数年来做的一切努力，以及两广攻略后的一切抵抗，都是为了和元老院谈判，他是相信髡贼的信用的（再说他也不得不信）。

至于朝廷，朝廷不会知道。

---

seraph0722 于 2018-4-30 14:46:18 发表了：

山东是怎么办的，梧州就怎么办呗。。。。

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 14:49:43 发表了：

> seraph0722 发表于 2018-4-30 14:46
>
> 山东是怎么办的，梧州就怎么办呗。。。。

山东？哪位元老在山东被绑了？

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 14:54:49 发表了：

> Eric.Z 发表于 2018-4-30 14:43
>
> 熊文灿数年来做的一切努力，以及两广攻略后的一切抵抗，都是为了和元老院谈判，他是相信髡贼的信用的（再 ...

那如果熊文灿借此招安髡贼

并要伏波军由海路北上剿灭建奴呢？

---

seraph0722 于 2018-4-30 15:02:25 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 14:49
>
> 山东？哪位元老在山东被绑了？

叛军软禁了孙元化规格跟熊文灿绑了元老不会有任何区别，当然你要是准备严刑拷打解粗胚那当我没说 23333，但是按战前侦察那章的酒席待遇，就算是真的战争状态对俘获的元老的待遇也不会差哪里去，至于某粗胚自己认为受到了何种待遇就不在讨论之列了。。。。。

---

ethonjohn 于 2018-4-30 15:04:09 发表了：

脑洞大开，你以为在欧洲吗？中国封建王朝从来没有捉住对方要人以后索取赎金的

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 15:06:58 发表了：

> seraph0722 发表于 2018-4-30 15:02
>
> 叛军软禁了孙元化规格跟熊文灿绑了元老不会有任何区别，当然你要是准备严刑拷打解粗胚那当我没说 23333， ...

待遇不是问题啊，只要别把元老弄死

现在的关键是以什么条件把元老赎出来

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 15:12:06 发表了：

> ethonjohn 发表于 2018-4-30 15:04
>
> 脑洞大开，你以为在欧洲吗？中国封建王朝从来没有捉住对方要人以后索取赎金的 ...

这个赎金的概念很宽泛啊，不一定是现金啊

有足够的利益，为什么不可以

招安或者退出中国也可以是赎金啊

---

seraph0722 于 2018-4-30 15:13:26 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 15:06
>
> 待遇不是问题啊，只要别把元老弄死
>
> 现在的关键是以什么条件把元老赎出来 ...

真要这么写，整个梧州剧情就崩了。。虽然现在也跟崩了就差一步了。。。某粗胚的未来怕是比求婚还黯淡，能直接靠特侦队救为啥要去赎？不仅场面上不好看，难不成把经手的全换成元老么，不然这消息妥妥拿来传。。。。。元老院估计会恨得想毙了粗胚的。。。。。你大变活人把人弄没了，还能给熊文灿再加深下元老院的“无所不能”的印象，第二天他就要担心自己“被消失”了，这岂不是更有效果。。。当然我的意见是学李云龙他老婆，直接把贼窝轰平，人进翠岗，一切都消停了，说不定还能进语文、历史、政治课本

---

Eric.Z 于 2018-4-30 15:14:55 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 14:54
>
> 那如果熊文灿借此招安髡贼
>
> 并要伏波军由海路北上剿灭建奴呢？

澳宋走到这一步，农民军式的招安是不可能的，他也很清楚。

藩国式的称臣，不是他能说了算的。

还是那句话，他不会想到手里这个俘虏有这么大的价值。不管是用于撤军还是招安。

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 15:17:49 发表了：

> seraph0722 发表于 2018-4-30 15:13
>
> 真要这么写，整个梧州剧情就崩了。。虽然现在也跟崩了就差一步了。。。某粗胚的未来怕是比求婚还黯淡，能 ...

首先点，你得知道熊文灿把解元老藏哪了

元老院可没有提前步好棋子提供情报

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 15:23:06 发表了：

> Eric.Z 发表于 2018-4-30 15:14
>
> 澳宋走到这一步，农民军式的招安是不可能的，他也很清楚。
>
> 藩国式的称臣，不是他能说了算的。
>
> 还是那句话 ...

他手上有个蒋锁，可以知道元老对于髡贼的重要性

再者，价格开高点总没错，髡贼慢慢还价就是了

---

seraph0722 于 2018-4-30 15:24:05 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 15:17
>
> 首先点，你得知道熊文灿把解元老藏哪了
>
> 元老院可没有提前步好棋子提供情报 ...

这就看周围人究竟“识不识大体”了呗，怎么搞到情报的思路也就一句话一个方向的事，究竟是潜入侦查还是直接拿人捉舌头还是因为有“良心发现”的仆人，就看同人怎么构思而已，人家仓皇出逃然后突然抓到了个髨贼元老，你又怎么知道对方不是也懵逼了呢？难不成还专门给提前造了个贵宾监牢么。。。

---

j 啊 j 啊 j 于 2018-4-30 15:28:09 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 14:09
>
> 情报呢？人在哪都不知道

元老不知道在哪里?总知道熊文灿在哪里吧，还不知道?可以各个总督府掏一下嘛。

---

Eric.Z 于 2018-4-30 15:29:51 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 15:23
>
> 他手上有个蒋锁，可以知道元老对于髡贼的重要性
>
> 再者，价格开高点总没错，髡贼慢慢还价就是了 ...

那就还价嘛，还真按这个价接着不成。

至于蒋锁，他是个列兵，政治体制他晓得什么。

---

bart 于 2018-4-30 15:30:58 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-4-30 14:29
>
> 以熊文灿的想象力，怕是想象不到有要挟澳洲人退出两广的可能。换成大明，别说知府被活捉了，就是巡抚被活捉 ...

我刚就这么说的。。。

---

bart 于 2018-4-30 15:33:51 发表了：

反正这事情一出，元老院绝对吵翻天。赵曼熊斯基估计得辞职谢罪。。。

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 15:37:13 发表了：

> j 啊 j 啊 j 发表于 2018-4-30 15:28
>
> 元老不知道在哪里?总知道熊文灿在哪里吧，还不知道?可以各个总督府掏一下嘛。 ...

文总当初被海匪绑架的时候，都通过各种渠道摸清情况才动手，现在什么都不知道就直接去军营抢人？特侦队搞不好全陷进去

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 15:42:03 发表了：

> Eric.Z 发表于 2018-4-30 15:29
>
> 那就还价嘛，还真按这个价接着不成。
>
> 至于蒋锁，他是个列兵，政治体制他晓得什么。
>
> ...

蒋锁起码知道元老神圣不可侵犯

熊文灿可以理解为 500 废都是皇亲国戚

如果谈判的话，如果熊文灿大笔索要军火，元老院给不给？

毕竟在熊文灿和孙元化等明军将领都是唯武器论的。

如果熊文灿进而索要整个内河舰队呢？元老院给不给？

---

seraph0722 于 2018-4-30 15:42:18 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 15:37
>
> 文总当初被海匪绑架的时候，都通过各种渠道摸清情况才动手，现在什么都不知道就直接去军营抢人？特侦队搞 ...

办法是人想出来的，换作文学作品里就是只要基本逻辑自洽就是你直接让死胖子道士凌晨一点溜进去装神弄鬼把熊文灿唬得投奔元老院也毫无问题，一味得死抠合理性就回到了另一帖的话题了——梧州这个局面，元老院得自裁个一小半人才行吧？这都搞得什么乱七八糟的了。。。。不过是同人铺子摊太大首位难顾而已

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 15:46:48 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-4-30 14:29
>
> 以熊文灿的想象力，怕是想象不到有要挟澳洲人退出两广的可能。换成大明，别说知府被活捉了，就是巡抚被活捉 ...

如果熊文灿要求元老院去贿赂东林党以保证自己的安全作为释放解元老的前提

同时索要大笔火器和内河舰队以及假说自己缴获的以邀功呢？

萌军都是重器不重人的

元老院能否同意呢？

---

j 啊 j 啊 j 于 2018-4-30 15:48:15 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 15:37
>
> 文总当初被海匪绑架的时候，都通过各种渠道摸清情况才动手，现在什么都不知道就直接去军营抢人？特侦队搞 ...

我指的是抓熊文灿，海匪那次是还没正式穿越，肯定要准备很多很多东西……

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 15:56:33 发表了：

> j 啊 j 啊 j 发表于 2018-4-30 15:48
>
> 我指的是抓熊文灿，海匪那次是还没正式穿越，肯定要准备很多很多东西…… ...

一样的啊，元老院对于熊文灿现在的行居情况也没了解啊

---

Eric.Z 于 2018-4-30 15:58:00 发表了：

_本帖最后由 Eric.Z 于 2018-4-30 16:03 编辑_

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 15:42
>
> 蒋锁起码知道元老神圣不可侵犯
>
> 熊文灿可以理解为 500 废都是皇亲国戚
>
> 如果谈判的话，如果熊文灿大笔索要军 ...

就真是个皇亲国戚也不是抓住就能为所欲为的。

明朝不知被抓了多少个藩王呢...怎样？

每个王朝都说自己的皇亲国戚高贵神圣呢，真抓到了还不就这么回事，哪里可以以此漫天要价的？

这都是其次。

主要是事有轻重缓急，先得停止进攻，再是停战，再是谈割地还是复地，然后才是什么军火，内河舰队，你头几样都没谈妥，还说什么军火。

熊督现在这颗脑袋不知保不保，再失城就完了。哪还有闲心思要你几条枪呢，说的他这辈子还有练新军的机会一样。

编辑：你的意思好像是要军火冒充缴获，那我觉得缴获的明军火器选好的给他些也无妨，南洋步枪给他几支也不是问题。这以明朝标准也足以称之为大捷了。

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 16:04:37 发表了：

> Eric.Z 发表于 2018-4-30 15:58
>
> 就真是个皇亲国戚也不是抓住就能为所欲为的。
>
> 明朝不知被抓了多少个藩王呢...怎样？
>
> 每个王朝都说自己的 ...

熊文灿可以要澳宋去京城撒银子保住他的命作为谈判的前提

---

波尔布特 于 2018-4-30 16:04:59 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-4-30 16:08 编辑_

楼主知道二鸦时被满清扣留的英法谈判代表团后来的下场吗？

谈条件？你严重低估了封建皇朝的“尊严”！解元老要是被抓，多半是被严刑拷问后处死，不会有啥谈判的。

---

j 啊 j 啊 j 于 2018-4-30 16:05:35 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 15:56
>
> 一样的啊，元老院对于熊文灿现在的行居情况也没了解啊

明军残兵在哪里熊文灿就在哪里啊，小说提到过在藤县。小地方还方便，苟二都能计划偷袭梧州，你特侦队连个藤县都不敢进?

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 16:08:44 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-30 16:04
>
> 楼主知道二鸦时被满清扣留的英法谈判代表团后来的下场吗？谈条件？你严重低估了封建皇朝的“尊严” ...

那对于把持朝堂话语权的东林党来说，是朝廷的面子重要，还是收进个人口袋的银子好看？澳宋为了元老应该不会舍不得撒钱吧

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 16:10:05 发表了：

> j 啊 j 啊 j 发表于 2018-4-30 16:05
>
> 明军残兵在哪里熊文灿就在哪里啊，小说提到过在藤县。小地方还方便，苟二都能计划偷袭梧州，你特侦队连个 ...

梧州才几百守军，除去城防的，休息的。没多少给解元老站岗

---

Eric.Z 于 2018-4-30 16:14:24 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 16:04
>
> 熊文灿可以要澳宋去京城撒银子保住他的命作为谈判的前提

有编造的这次大捷，他足以保命。

如果这样一次大捷不够，再多给他些旧枪，自制澳宋军旗...什么的。缴获数百件完整火器已经足够他宣称破敌上万了。

这样还保不住他的脑袋，那撒银子也没用。

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 16:28:04 发表了：

> Eric.Z 发表于 2018-4-30 16:14
>
> 有编造的这次大捷，他足以保命。
>
> 如果这样一次大捷不够，再多给他些旧枪，自制澳宋军旗...什么的。缴获数 ...

如果元老院答应停止进军，朝廷那边又说自己取得大捷，并且梧州遭到攻击(如果把元老绑出去，起码破了个门)。会不会军心不稳。石翁再一鼓动朝廷要反攻了

---

j 啊 j 啊 j 于 2018-4-30 16:29:07 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 16:10
>
> 梧州才几百守军，除去城防的，休息的。没多少给解元老站岗

类似情况也放在藤县，特侦队来个夜间突入有多难。

---

波尔布特 于 2018-4-30 16:30:33 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 16:08
>
> 那对于把持朝堂话语权的东林党来说，是朝廷的面子重要，还是收进个人口袋的银子好看？澳宋为了元老应该不 ...

你高估东林党了，他们把持的是社会舆论，朝堂话语权则是和温体仁等其他文官集团一起分享的。现在做决策的是崇祯，而崇祯可是个要面子不要银子的主！而围绕崇祯的那帮文官不管是东林党还是其他文官派系比崇祯更加重视“朝廷的面子”。

其实不管是哪个朝代，都是“要面子不要银子”。当年的南京条约，让满清愤怒的不是赔银子，也不是其他政治经济特权，而是英国人居然把和谈条件公开写在纸上了，而且“一个夷妇”居然跟道光皇帝“并列写在一起”！

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 16:33:25 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-30 16:30
>
> 你高估东林党了，他们把持的是社会舆论，朝堂话语权则是和温体仁等其他文官集团一起分享的。现在做决策的 ...

那如果熊文灿封锁消息，不让朝廷知道，私下和元老院谈判……

---

波尔布特 于 2018-4-30 16:37:49 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 16:33
>
> 那如果熊文灿封锁消息，不让朝廷知道，私下和元老院谈判……

他能和元老院谈什么？招安是不可能的，“停止进攻”之类的事把解元老绑在城楼上对城下的伏波军喊话就行了，也没啥好谈的。

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 16:41:39 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-30 16:37
>
> 他能和元老院谈什么？招安是不可能的，“停止进攻”之类的事把解元老绑在城楼上对城下的伏波军喊话就行了 ...

签订平价军火贸易协定，买枪买炮，还有一批炮艇。

---

Eric.Z 于 2018-4-30 16:42:26 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 16:28
>
> 如果元老院答应停止进军，朝廷那边又说自己取得大捷，并且梧州遭到攻击(如果把元老绑出去，起码破了个门) ...

军心不稳倒不至于，毕竟从广州到梧州一路辉煌胜利是实打实的。

元老院多少也会控制舆论。

另外放回来的解元老可以宣称是特侦队劫回来的，反正熊文灿也不可能反驳说是谈判放回来的...

朝廷已经组织不起外地的野战部队反攻了，1637 年了。纵使硬凑个两三万人，又怎样？

两广本地的军队更不用说了，还不知道厉害么。

---

波尔布特 于 2018-4-30 17:11:43 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 16:41
>
> 签订平价军火贸易协定，买枪买炮，还有一批炮艇。

在没有“招安”之前，这些都是不可能的。

前面也有人说过了，真要谈也是先谈“停战”，然后是“招安”问题……你说的这些天晓得排到猴年马月才会谈。话说你何时见过野猪皮造反后明清有过贸易谈判？

---

波尔布特 于 2018-4-30 17:16:45 发表了：

> Eric.Z 发表于 2018-4-30 16:42
>
> 军心不稳倒不至于，毕竟从广州到梧州一路辉煌胜利是实打实的。
>
> 元老院多少也会控制舆论。
>
> 另外放回来的解 ...

1639 ～ 1642 年，大明组织南方五省 5 万多明军围剿广东八排瑶暴动！

---

晚到的约瑟 于 2018-4-30 17:23:55 发表了：

正文里解元老还没被抓，我看元老院就已经吵翻了！

有点富家老爷还没咽气，不要子孙就已经在吵着分家的氛围了

怎么说的？药丸！药丸！

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 17:25:15 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-30 17:11
>
> 在没有“招安”之前，这些都是不可能的。
>
> 前面也有人说过了，真要谈也是先谈“停战”，然后是“招安”问 ...

有过啊，只不过曝光后，崇祯把主事大臣给砍了

。而且这种事完全可以私底下谈，然后押解京城的途中让特侦队救走就是

---

ifaii 于 2018-4-30 17:25:48 发表了：

要挟啥？ 革命不是请客吃饭，该便当就得便当，要挟无效 ，继续进攻！！！

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 17:29:07 发表了：

> ifaii 发表于 2018-4-30 17:25
>
> 要挟啥？ 革命不是请客吃饭，该便当就得便当，要挟无效 ，继续进攻！！！
>
> ...

谁要敢在元老大会上说这句话，谁就完了……

---

ifaii 于 2018-4-30 17:32:53 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 17:29
>
> 谁要敢在元老大会上说这句话，谁就完了……

所以说药丸

---

Eric.Z 于 2018-4-30 17:35:22 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-30 17:16
>
> 1639 ～ 1642 年，大明组织南方五省 5 万多明军围剿广东八排瑶暴动！

这五万明军相当一部分是两广的，现在大多被消灭了。

---

Wuqiong0628 于 2018-4-30 18:29:44 发表了：

这个问题充分暴露了元老院的软弱性与妥协性。所以贵族共和制必然向寡头统治发展，不然就无法解决软弱和妥协的问题

---

bart 于 2018-4-30 18:36:51 发表了：

这就是问题所在，元老神圣是政治正确，但对方一旦狮子大开口，开始要招安，场面就会非常尴尬。。。

---

Smokey_Days 于 2018-4-30 18:37:43 发表了：

> Wuqiong0628 发表于 2018-4-30 18:29
>
> 这个问题充分暴露了元老院的软弱性与妥协性。所以贵族共和制必然向寡头统治发展，不然就无法解决软弱和妥协 ...

所以精英共和制才是未来的出路（误）

---

cqduoluo 于 2018-4-30 19:56:06 发表了：

好久没看书了，情节崩到这种程度了么。。。

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 20:12:21 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-4-30 19:56
>
> 好久没看书了，情节崩到这种程度了么。。。

解元老被绑是我猜想的，有个同人写的是一个未成年元老去梧州刷功绩的时候被绑架。刚好最近的章节，苟二在策划突袭梧州，绑架解元老

---

波尔布特 于 2018-4-30 20:17:31 发表了：

> Eric.Z 发表于 2018-4-30 17:35
>
> 这五万明军相当一部分是两广的，现在大多被消灭了。

你错了，最多的来自福建，大约三万人。剩下的是其余四省，广东本地兵不超过 1 万人。

---

哈罗哈 于 2018-4-30 21:09:18 发表了：

崔道长的热气球空降特侦队，玩一出神兵天降，突袭救出元老后就地坚守，外部付波军强攻支援。玩一出中心开花。

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 21:42:46 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2018-4-30 21:09
>
> 崔道长的热气球空降特侦队，玩一出神兵天降，突袭救出元老后就地坚守，外部付波军强攻支援。玩一出中心开花 ...

先不说知不知道人在哪。热气球就是个靶子，大萌再菜也知道用火箭，斑鸠铳。而且热气球也没有足够的火力进行压制

---

bingbing305 于 2018-4-30 21:50:04 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2018-4-30 21:51 编辑_

解元老被绑架，难道不是谈谈和平解放广西，熊文灿就任安南总督，政协副主席的问题吗？大不了，临高也绑几个县令，交换人质。

---

Scat 于 2018-4-30 22:02:17 发表了：

放人，要不然就给李闯一百个氯气瓶

---

波尔布特 于 2018-4-30 22:03:57 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 17:25
>
> 有过啊，只不过曝光后，崇祯把主事大臣给砍了
>
> 。而且这种事完全可以私底下谈，然后押解京城的途中让特侦 ...

人家和满清谈的是“停战”，最多到“招安”的程度，你之前说的谈判内容又是啥？

而且这是满清嚣张了 20 多年、多次破关打到北京附近、大明快完蛋时才有的秘密尝试，跟现在广东的情况有可比性吗？

---

黑色雪绒花 于 2018-4-30 22:06:26 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-30 22:03
>
> 人家和满清谈的是“停战”，最多到“招安”的程度，你之前说的谈判内容又是啥？
>
> 而且这是满清嚣张了 20 多 ...

所以，我也说的是熊文灿私底下和髡贼谈判，并没有把解元老押解到京城去，让崇祯派人谈判啊

---

某食肉动物 2 于 2018-4-30 22:11:51 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-30 20:17
>
> 你错了，最多的来自福建，大约三万人。剩下的是其余四省，广东本地兵不超过 1 万人。 ...

这样吗

---

繁华烬燃 于 2018-4-30 22:33:35 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-4-30 22:36 编辑_

&nbsp;&nbsp;

解元老甘心被抓，

特侦队百里尾随，

熊文灿软硬兼施，

元老院擒贼擒王，

乌合众群龙无首，

伏波军各个击破，

擒百官广州聚首，

惊崇祯呆若木鸡，

易形势烽烟并起，

穿越众问鼎中原，

寻幕后究竟何人？

笑风云唯有石翁！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; --《解元老的苦肉计》

你们真的以为是我元老是被抓的？真是太小看穿越众了，没有点奉献牺牲精神怎么能得天下，俗话说舍不得孩子套不住狼，舍不得老婆抓不住流氓，舍不得解元老咋知道贼头哪儿藏？石翁要的是乱，知道老解被抓，最好半路掳走元老，制造多方矛盾与不和，最后坐收渔利，最后谁局势好，就在谁哪里收好处。可怜解元老辗转奔波成了一个神奇的棋子。

---

波尔布特 于 2018-4-30 22:36:25 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 22:06
>
> 所以，我也说的是熊文灿私底下和髡贼谈判，并没有把解元老押解到京城去，让崇祯派人谈判啊 ...

熊文灿能谈啥？不消灭或“招安”髡贼，熊文灿就是个死。哪怕通过谈判暂时“停战”了，崇祯也会因为以“剿匪不力”或“通匪”的罪名处死熊文灿！

换句话说，除了“招安”，熊文灿没有其他可以跟髡贼谈判的内容。“招安”要是能谈，当初“参谋旅行”时就搞定了！

---

哈罗哈 于 2018-4-30 22:44:13 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-4-30 21:42
>
> 先不说知不知道人在哪。热气球就是个靶子，大萌再菜也知道用火箭，斑鸠铳。而且热气球也没有足够的火力进 ...

不要一个热气球，多来几个，先丢氯气下去扰乱敌人。至于元老关在哪里，可以设定为观察敌人活动规律有防备紧要处推断得知，反正有无人机航拍，望远镜辅助。

---

繁华烬燃 于 2018-4-30 23:07:23 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-4-30 19:56
>
> 好久没看书了，情节崩到这种程度了么。。。

并没有，是楼主猜剧情走向这要是真被绑走了，对双方都是一种极大的震撼

元老这头安保程度提高是跑不了啦，朝廷那头绑架刺杀的手段会更多涌上来

---

Eric.Z 于 2018-4-30 23:25:22 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-30 20:17
>
> 你错了，最多的来自福建，大约三万人。剩下的是其余四省，广东本地兵不超过 1 万人。 ...

在大陆攻略中被闲置的髡宋海军舰队足以给福建造成极大的海防压力，加上之前对郑家的打击，闽省怕是自顾不暇

---

波尔布特 于 2018-5-1 05:00:46 发表了：

> Eric.Z 发表于 2018-4-30 23:25
>
> 在大陆攻略中被闲置的髡宋海军舰队足以给福建造成极大的海防压力，加上之前对郑家的打击，闽省怕是自顾不 ...

又不是只有走海路才能到广东，中左所一战，郑军的损失好像也不到 1 万人。

---

bart 于 2018-5-1 06:24:13 发表了：

这个最后的结果是两边都不咋管他。。。具体参考土木堡之战后朱祁镇的情况，蒙古军队不理他，因为不能拿他破城，明朝那边装疯卖傻，故意在夜里向城外大营开炮，击退敌人同时也想把他意外掉。。。

最后就是除非用小成本拿回元老，否则这事就会拖着。。。

---

cosmia 于 2018-5-1 08:46:43 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-4-30 14:29
>
> 以熊文灿的想象力，怕是想象不到有要挟澳洲人退出两广的可能。换成大明，别说知府被活捉了，就是巡抚被活捉 ...

熊文灿：mmp

---

akula971 于 2018-5-1 09:44:27 发表了：

> bart 发表于 2018-5-1 06:24
>
> 这个最后的结果是两边都不咋管他。。。具体参考土木堡之战后朱祁镇的情况，蒙古军队不理他，因为不能拿他破 ...

本来就不应该答应任何条件，这样搞以后还打战不？元老还出门不？土著归化干部和军人怎么看元老？

吹牛者给元老的不死光环都给出幻觉了。当真碰不得、摸不得大小姐啊。

---

bart 于 2018-5-1 09:52:21 发表了：

> akula971 发表于 2018-5-1 09:44
>
> 本来就不应该答应任何条件，这样搞以后还打战不？元老还出门不？土著归化干部和军人怎么看元老？
>
> 吹牛者 ...

这压根就是个两难境地。。。战略目标和政治正确的冲突。。。肯定结果是意外掉或者救回来，没了

---

akula971 于 2018-5-1 09:56:33 发表了：

> bart 发表于 2018-5-1 09:52
>
> 这压根就是个两难境地。。。战略目标和政治正确的冲突。。。肯定结果是意外掉或者救回来，没了
>
> ...

吹牛给的不死光环太夸张了。就算现代社会得一般死亡率，几年下来，500 废也要各种原因死 10 来个。更不用说 17 世纪各种战争和工业事故。

---

seraph0722 于 2018-5-1 11:27:33 发表了：

梧州这摊子，归根结底，是同人的局限性导致的，内容设想不足，一味追求情节的波折性，前后文设定冲突，逻辑矛盾，现在想拗回来并不是不行，无非就是想不想，以及打算用梧州篇来为后文做个怎样的开头而已

---

de9000 于 2018-5-1 11:38:17 发表了：

> bart 发表于 2018-5-1 09:52
>
> 这压根就是个两难境地。。。战略目标和政治正确的冲突。。。肯定结果是意外掉或者救回来，没了
>
> ...

他抓我一个，我抓他十个不就结了

那些大明蕃王府，能挡住远征军吗？

---

kid1417 于 2018-5-1 13:16:24 发表了：

_本帖最后由 kid1417 于 2018-5-1 13:23 编辑_

这种事穿越初期就有预案了吧，外情部门不是还发布过什么被俘手册之类的，说明应该如何应对，可以透露哪些情报用以保命，坚持到救援到来，更不用说林伯光跑到海盗窝那次，当事人自己都有必死觉悟了，髡贼有光环，是因为同人作者要求，或者剧情考虑，不代表他们真的不会出事，那他们当然会有应对方案。元老被绑这种剧情如果发生在书里，要么吹牛不写，要么有惊无险被解救。如果发生在“现实”（或实体版），肯定是尽最大努力营救，包括假装妥协，最多给点钱粮或者假意退兵，真救不了，该光荣就光荣，肯定不会真妥协，穿越不是请客吃饭，穿过来这么多年，按正常节奏，早该死上好几个穿越众了，谁心里没点数，更不可能赖到穿越集团头上

---

de9000 于 2018-5-1 22:07:48 发表了：

> kid1417 发表于 2018-5-1 13:16
>
> 这种事穿越初期就有预案了吧，外情部门不是还发布过什么被俘手册之类的，说明应该如何应对，可以透露哪些情 ...

随便抓个大明王爷，看那些当官晕不晕

---

azcat 于 2018-5-2 15:08:29 发表了：

_本帖最后由 azcat 于 2018-5-3 08:03 编辑_

老熊得到谢元老就是如获至宝，绝不会亏待，好吃好喝供着，求谢元老修书一封要谈判，这样才有资格坐到和澳洲人的谈判席上。之前努力求克复也是为了得到谈判的资格，只要能保住老命不被崇祯降罪赐死，什么原则都可以拿来商量。所以不会提什么让澳洲人去打建奴之类不着边际的事，如果谈不下来弄死谢元老只会让自己在降罪诏书到达前就给谢元老陪葬，这是老熊决不能允许发生的，所以条件不会太高。而且元老院本来就准备止步梧州，顺水推舟，老熊得感激不尽，这停战协议就这么私下定了。

至于梧州城里，还有一脸烈士相的孤狼，大概会牺牲一下。有种感觉忠君报国的易师爷会在关键时刻被常青云举报了。

---

最多四两 于 2018-5-2 17:09:18 发表了：

东虏抓了个督师，李自成抓了王爷，都没指望能换个啥，这就是当时人价值观，人命不值钱。

老熊就算因为手下有常青云蒋锁思想进步点，顶多也就想到勒索一笔或者学铁弦拿髡知府当太祖牌位使。

---

yanhansong002 于 2018-5-2 18:44:47 发表了：

不会有事的，到时有人写篇保卫梧州的同人不就结了。

---

平一指 于 2018-5-3 16:33:01 发表了：

赎金制度似乎是西方或者中东的游戏规则吧？中国人是不兴这个的。大头目被俘了，要么归顺，要么处决。

元老好歹是现代人，觉得随便处决战俘不人道，于是借用了西欧或者中东的制度，改为勒索赎金，不给赎金就服苦役。

如果按照明朝的游戏规则，抓住了髡人知府，应该劝其归顺，不归顺就砍头，也可以暂时监禁，到一定时候再砍头。

如果狒狒被俘了，大可以假装归顺，然后根据《被俘手册》忽悠一番，明朝人不可能看出破绽的。如果要髡贼给明朝出力，谢主任可以说自己是文官，不是军户和匠户，因此只能做点文案什么的。而且髡贼懂点英文，用英文传递消息不可能被破译。瞅准机会，传出消息，特侦队自然会来救人。

狒狒是现代人，没有被俘等于“失节”或者归顺就是“失节”的封建伦理概念，以《被俘手册》为蓝本，怎么忽悠都成。

---

NuteGunray 于 2018-5-3 18:04:33 发表了：

赎个屁，直接大炮开兮轰他娘

---

竹影蹒跚 于 2018-5-3 18:56:38 发表了：

_本帖最后由 竹影蹒跚 于 2018-5-3 19:01 编辑_

在两广攻略这种目标下，元老院连牺牲个元老的觉悟都没有，那还玩个屁。以后工业什么的都不要搞了，多危险啊，元老们就老老实实找个安全地方养生吧。还窝在海南这个小岛上就个个以为自个世界之主万金之躯了？

---

sth4nothing 于 2018-5-4 13:16:15 发表了：

万两以内的白银吧，政治或军事的让步是不大可能的。

---
